**SeaMonkey**是一個[自由的](../Page/自由軟體.md "wikilink")[開放原始碼以及](../Page/開放原始碼.md "wikilink")[跨平台的網路套裝軟體](../Page/跨平台.md "wikilink")，包含一个[所见即所得的可视化](../Page/所见即所得.md "wikilink")[网页编辑器](../Page/网页编辑器.md "wikilink")。此軟體是以[Mozilla
Suite為基礎建構之軟體](../Page/Mozilla_Suite.md "wikilink")，是[Mozilla基金會旗下軟體Mozilla](../Page/Mozilla基金會.md "wikilink")
Suite 1.7版本的延伸，目前由旗下的SeaMonkey專案領導團體開發\[1\]。

SeaMonkey在英文中指的是“[豐年蝦](../Page/豐年蝦.md "wikilink")”，所以圖示由海水和豐年蝦組成。不熟悉原文而望文生義者多誤解為“海猴子”\[2\]

## 軟體背景

在2005年3月10日，自從Mozilla基金會將軟體開發部份專注於[Mozilla
Firefox以及](../Page/Mozilla_Firefox.md "wikilink")[Mozilla
Thunderbird之後](../Page/Mozilla_Thunderbird.md "wikilink")，就宣佈Mozilla
Suite這個套件從1.7版本後，不會再出現更新的版本。

儘管如此，Mozilla基金會強調仍將持續提供類似於Mozilla
Suite的網路套件給Mozilla的社群成員，也因此，SeaMonkey專案領導團體（SeaMonkey
Council）應運而生，就承接了Mozilla
Suite開發人員的班底，進而取代Mozilla基金會，而在2006年1月30日，SeaMonkey發布1.0正式版。

### 命名過程

為了避免某些人因仍需使用Mozilla
Suite而和新問世的軟體名稱混淆，因此在經過Mozilla社群成員的決議之後，於2005年7月2日宣布，將以SeaMonkey此名正式取代並繼承Mozilla
Suite這個[網路套件](../Page/網路套件.md "wikilink")。

「Seamonkey」是Mozilla基金會在開發Mozilla
Suite時所使用的專案[代碼](../Page/代碼.md "wikilink")，而SeaMonkey專案領導團體（SeaMonkey
Council）當時正透過Mozilla基金會進行[商標的註冊許可](../Page/商標.md "wikilink")\[3\]。與此同時，該組織在SeaMonkey
1.0問世時，也將使用分立的版本計算系統。儘管SeaMonkey是使用不同的軟體名稱與版本序號，SeaMonkey
1.0的程式碼編譯基礎還是和Mozilla 1.8完全相同。

在「SeaMonkey」正式成為官方名稱之前，這個軟體專案曾一度受到長時間使用Mozilla
Suite的使用者與程式測試員的批評，主要是因為大多數的使用者與程式測試員仍舊希望使用「Mozilla」或「Mozilla
Suite」作為軟體的正式名稱。儘管如此，Mozilla基金會仍舊開始必要的更名計畫，藉以與該組織旗下的另一個軟體Mozilla
Suite進行區別。

### SeaMonkey專案領導團體

SeaMonkey專案領導團體（SeaMonkey
Council），主要負責SeaMonkey的開發、測試，以及該軟體專案的管理，目前是隸屬於Mozilla基金會的一個組織，從Mozilla
Suite的開發團隊中獨立出來，現在的成員如下\[4\]：

  - Christian
    Biesinger：[Gecko編碼的主要負責人](../Page/Gecko.md "wikilink")，也負責使用者介面的修正與更新。
  - Robert Kaiser
  - Ian Neal：XUL、JS的開發者。
  - Neil Rashbrook
  - Christopher Thomas

## 软件特性

  - 提供 段落/标题/链接/图片/表格 等HTML对象的可视化编辑
  - 包含中文等多语言界面
  - 提供预览
  - 允许添加扩展

## 版本歷史

| 色彩 | 定義      |
| -- | ------- |
| 紅色 | 舊的釋出版   |
| 綠色 | 最新的釋出版  |
| 白色 | 官方略過的版本 |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/Gecko.md" title="wikilink">核心版本</a></p></th>
<th><p>公開版本</p></th>
<th><p>發布日期</p></th>
<th><p>主要變更</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.8.0</p></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2006年1月30日</p></td>
<td><p>第一个正式版本問世。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.0.1</p></td>
<td><p>2006年4月13日</p></td>
<td><ul>
<li>安全防護更新。</li>
<li>透過<a href="../Page/通用二進位.md" title="wikilink">通用二進位</a>，讓SeaMonkey也能支援Intel處理器的麥金塔電腦。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.0.2</p></td>
<td><p>2006年6月1日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.0.3</p></td>
<td><p>2006年7月27日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.0.4</p></td>
<td><p>2006年8月2日</p></td>
<td><p>修正在1.0.3版本中，<a href="../Page/MMS_(协议).md" title="wikilink">串流媒體協定的支援問題</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.0.5</p></td>
<td><p>2006年9月14日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.0.6</p></td>
<td><p>2006年11月8日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.0.7</p></td>
<td><p>2006年12月20日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.0.8</p></td>
<td><p>2007年2月28日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.8.1</p></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>2007年1月18日</p></td>
<td><ul>
<li>官方版本 1.1 釋出。</li>
<li><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=sm1.1">Bugzilla 315312：漫遊使用者支援。</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.1</p></td>
<td><p>2007年2月28日</p></td>
<td><p>穩定版本。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.2</p></td>
<td><p>2007年5月30日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.3</p></td>
<td><p>2007年7月19日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.4</p></td>
<td><p>2007年8月3日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.5</p></td>
<td><p>2007年10月19日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.6</p></td>
<td><p>2007年11月5日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.7</p></td>
<td><p>2007年11月30日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.8</p></td>
<td><p>2008年2月7日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.9</p></td>
<td><p>2008年3月25日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.10</p></td>
<td><p>2008年7月2日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.11</p></td>
<td><p>2008年7月15日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.12</p></td>
<td><p>2008年9月23日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.13</p></td>
<td><p>2008年11月12日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.14</p></td>
<td><p>2008年12月16日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.15</p></td>
<td><p>2009年3月18日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.16</p></td>
<td><p>2009年4月8日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.17</p></td>
<td><p>2009年6月22日</p></td>
<td><p>穩定性改善與安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.18</p></td>
<td><p>2009年9月3日</p></td>
<td><p>安全防护更新。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.19</p></td>
<td><p>2010年3月16日</p></td>
<td><ul>
<li>安全防护更新。</li>
<li><a href="http://www.seamonkey-project.org/news#2010-03-16">1.1.x产品线终结</a>。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.9.1</p></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>2009年10月27日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.1</p></td>
<td><p>2009年12月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.2</p></td>
<td><p>2010年1月11日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.3</p></td>
<td><p>2010年2月17日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.4</p></td>
<td><p>2010年3月30日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.5</p></td>
<td><p>2010年6月22日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.6</p></td>
<td><p>2010年7月20日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.7</p></td>
<td><p>2010年9月7日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.8</p></td>
<td><p>2010年9月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.9</p></td>
<td><p>2010年10月20日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.10</p></td>
<td><p>2010年10月28日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.11</p></td>
<td><p>2010年12月9日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.12</p></td>
<td><p>2011年3月2日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0.13</p></td>
<td><p>2011年3月23日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.0.14</p></td>
<td><p>2011年4月28日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>2.1</p></td>
<td><p>2011年6月10日</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/ChatZilla.md" title="wikilink">ChatZilla</a>、<a href="../Page/DOM_Inspector.md" title="wikilink">DOM Inspector和</a><a href="../Page/Venkman.md" title="wikilink">JavaScript Debugger从套件中分离</a>。</li>
<li>全新的扩展管理器。</li>
<li>集成<a href="../Page/Firefox_Sync.md" title="wikilink">同步功能</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5.0</p></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>2011年7月7日</p></td>
<td><p>CSS动画。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6.0</p></td>
<td><p>2.3</p></td>
<td><p>2011年8月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.3.1</p></td>
<td><p>2011年8月23日[5]</p></td>
<td><p>增加了安全认证以避免自动更新失效。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.3.2</p></td>
<td><p>2011年8月31日</p></td>
<td><p>移除了<a href="https://web.archive.org/web/20120207062234/http://diginotar.nl/">Diginotar</a>的根证书，修正2.3.1的下载错误。[6]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.3.3</p></td>
<td><p>2011年9月6日</p></td>
<td><p>移除了<a href="../Page/荷兰.md" title="wikilink">荷兰的证书例外</a>，修正了.gov.uk域名的一个错误。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7.0</p></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>2011年9月27日</p></td>
<td><p>准实时同步。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.4.1</p></td>
<td><p>2011年9月29日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8.0</p></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>2011年11月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9.0</p></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>2011年12月20日</p></td>
<td><p>编辑器打印预览。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.6.1</p></td>
<td><p>2011年12月22日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10.0</p></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>2012年1月31日</p></td>
<td><p>自动兼容2.1以上的扩展。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.7.1</p></td>
<td><p>2012年2月10日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.7.2</p></td>
<td><p>2012年2月17日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11.0</p></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>2012年3月13日</p></td>
<td><p>支持扩展同步。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12.0</p></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>2012年4月24日</p></td>
<td><p>支持快速下载。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.9.1</p></td>
<td><p>2012年4月30日</p></td>
<td><p>修正邮件提示错误。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13.0</p></td>
<td><p>2.10</p></td>
<td><p>2012年6月6日</p></td>
<td><p>停止支援<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.10.1</p></td>
<td><p>2012年6月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Adobe_Flash_Player.md" title="wikilink">Adobe Flash Player兼容性修复</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14.0</p></td>
<td><p>2.11</p></td>
<td><p>2012年7月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/插件.md" title="wikilink">插件点击运行</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15.0</p></td>
<td><p>2.12</p></td>
<td><p>2012年8月28日</p></td>
<td><ul>
<li>支持<a href="../Page/SPDY.md" title="wikilink">SPDYv</a>3。</li>
<li><a href="../Page/WebGL.md" title="wikilink">WebGL增强</a>。</li>
<li>优化扩展的内存占用。</li>
<li>支持word-break。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.12.1</p></td>
<td><p>2012年9月10日</p></td>
<td><p>修复从选中区域创建表格等功能。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16.0</p></td>
<td><p>2.13</p></td>
<td><p>2012年10月9日</p></td>
<td><ul>
<li>新增增量<a href="../Page/垃圾回收_(計算機科學).md" title="wikilink">垃圾回收增进JavaScript回应速度</a>。</li>
<li><a href="../Page/數位簽章.md" title="wikilink">數位簽章中不再支持</a><a href="../Page/MD5.md" title="wikilink">MD5散列算法</a>。</li>
<li>默认支持<a href="../Page/Opus_codec.md" title="wikilink">Opus codec</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.13.1</p></td>
<td><p>2012年10月12日</p></td>
<td><p>安全防护更新。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.13.2</p></td>
<td><p>2012年10月27日</p></td>
<td><p>稳定性改善与安全性修正。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17.0</p></td>
<td><p>2.14</p></td>
<td><p>2012年11月20日</p></td>
<td><ul>
<li>对iframe应用<a href="../Page/沙盒_(電腦安全).md" title="wikilink">沙盒</a>。</li>
<li>停止支援<a href="../Page/Mac_OS_X_Leopard.md" title="wikilink">Mac OS X Leopard</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.14.1</p></td>
<td><p>2012年11月30日</p></td>
<td><p>回滚<a href="../Page/用户代理.md" title="wikilink">用户代理以适配部分网站</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18.0</p></td>
<td><p>2.15</p></td>
<td><p>2013年1月8日</p></td>
<td><ul>
<li>可设为<a href="../Page/Mac_OS.md" title="wikilink">Mac OS和</a><a href="../Page/Linux.md" title="wikilink">Linux的默认浏览器</a>。</li>
<li>初步<a href="../Page/WebRTC.md" title="wikilink">WebRTC支援</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.15.2</p></td>
<td><p>2013年2月4日</p></td>
<td><ul>
<li>修正一些 HTTP Proxy 傳輸問題。</li>
<li>修正 Mac OS X 上 Unity player 當機的問題。</li>
<li>修正 JavaScript 相關的穩定性問題。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19.0</p></td>
<td><p>2.16</p></td>
<td><p>2013年2月21日</p></td>
<td><ul>
<li>新的 HTML 縮放演算法帶來更佳的圖片品質。</li>
<li>修正數個穩定性問題。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.16.1</p></td>
<td><p>2013年3月8日</p></td>
<td><ul>
<li>修正<a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8使用</a> AMD Radeon HD 顯示卡時的穩定性問題。(只有<a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8才會接收到此更新</a>)</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.16.2</p></td>
<td><p>2013年3月13日</p></td>
<td><ul>
<li>安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20.0</p></td>
<td><p>2.17</p></td>
<td><p>2013年4月2日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.17.1</p></td>
<td><p>2013年4月14日</p></td>
<td><ul>
<li>安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21.0</p></td>
<td><p>2.18b4</p></td>
<td><p>2013年5月3日</p></td>
<td><ul>
<li>2.18正式版因為某些技術上的原因而被跳過未釋出[7]。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22.0</p></td>
<td><p>2.19</p></td>
<td><p>2013年6月26日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23.0</p></td>
<td><p>2.20</p></td>
<td><p>2013年8月6日</p></td>
<td><ul>
<li>新郵件的提醒訊息現在可以自訂了。</li>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24.0</p></td>
<td><p>2.21</p></td>
<td><p>2013年9月17日</p></td>
<td><ul>
<li>加入對桌面通知的支援。</li>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25.0</p></td>
<td><p>2.22</p></td>
<td><p>2013年10月30日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.22.1</p></td>
<td><p>2013年11月18日</p></td>
<td><ul>
<li>穩定性與安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26.0</p></td>
<td><p>2.23</p></td>
<td><p>2013年12月6日</p></td>
<td><ul>
<li>下載進度現在會在<a href="../Page/OS_X.md" title="wikilink">OS X的</a><a href="../Page/dock.md" title="wikilink">dock上出現了</a>。</li>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27.0</p></td>
<td><p>2.24</p></td>
<td><p>2014年2月6日</p></td>
<td><ul>
<li>加入Atom新聞來源支援。</li>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28.0</p></td>
<td><p>2.25</p></td>
<td><p>2014年3月19日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29.0</p></td>
<td><p>2.26</p></td>
<td><p>2014年5月2日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.26.1</p></td>
<td><p>2014年6月16日</p></td>
<td><ul>
<li>穩定性與安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30.0</p></td>
<td><p>2.27</p></td>
<td><p>因為技術問題而未釋出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31.0</p></td>
<td><p>2.28</p></td>
<td><p>因為技術問題而未釋出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32.0</p></td>
<td><p>2.29</p></td>
<td><p>2014年9月7日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.29.1</p></td>
<td><p>2014年9月24日</p></td>
<td><ul>
<li>穩定性與安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33.0</p></td>
<td><p>2.30</p></td>
<td><p>2014年10月15日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34.0</p></td>
<td><p>2.31</p></td>
<td><p>2014年12月4日</p></td>
<td><ul>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35.0</p></td>
<td><p>2.32</p></td>
<td><p>2015年1月13日</p></td>
<td><ul>
<li>拼字檢查對話框現在可調整大小。</li>
<li>全域垃圾收集已啟用。</li>
<li>見<a href="../Page/Mozilla_Firefox歷史.md" title="wikilink">Mozilla Firefox歷史</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.32.1</p></td>
<td><p>2015年2月6日</p></td>
<td><ul>
<li>穩定性與安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36.0</p></td>
<td><p>2.33</p></td>
<td><p>2015年3月10日</p></td>
<td><ul>
<li>追蹤控制及隱私相關偏好設定更新。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.33.1</p></td>
<td><p>2015年3月23日</p></td>
<td><ul>
<li>穩定性與安全性更新。</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37.0</p></td>
<td><p>2.34</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38.0</p></td>
<td><p>2.35</p></td>
<td><p>2015年9月3日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39.0</p></td>
<td><p>2.36</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>40.0</p></td>
<td><p>2.37</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>41.0</p></td>
<td><p>2.38</p></td>
<td><p>2015年9月26日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>42.0</p></td>
<td><p>2.39</p></td>
<td><p>2015年11月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>43.0</p></td>
<td><p>2.40</p></td>
<td><p>2016年3月4日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>44.0</p></td>
<td><p>2.41</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>45.0</p></td>
<td><p>2.42</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>46.0</p></td>
<td><p>2.43</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>47.0</p></td>
<td><p>2.44</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>48.0</p></td>
<td><p>2.45</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>49.0</p></td>
<td><p>2.46</p></td>
<td><p>2016年12月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>50.0</p></td>
<td><p>2.47</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>51.0</p></td>
<td><p>2.48</p></td>
<td><p>跳過</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>52.0</p></td>
<td><p>2.49</p></td>
<td><p>2017年7月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.49.1</p></td>
<td><p>2017年11月4日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2.49.2</p></td>
<td><p>2018年2月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

註：核心版本的序號是繼承[Mozilla Suite版本而來](../Page/Mozilla_Suite.md "wikilink")。

## 参考资料

## 外部連結

  - [SeaMonkey 專案網站](http://www.mozilla.org/projects/seamonkey/)
  - [SeaMonkey Wiki](http://wiki.mozilla.org/SeaMonkey:Home_Page)
  - [SeaMonkey 各版本下載](http://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/seamonkey/)

## 参见

  - [网页浏览器列表](../Page/网页浏览器列表.md "wikilink")
  - [电子邮件客户端列表](../Page/电子邮件客户端列表.md "wikilink")
  - [网页浏览器比较](../Page/网页浏览器比较.md "wikilink")
  - [电子邮件客户端比较](../Page/电子邮件客户端比较.md "wikilink")
  - [Mozilla Suite](../Page/Mozilla_Suite.md "wikilink")

[Category:Mozilla](../Category/Mozilla.md "wikilink")
[Category:使用XUL的軟體](../Category/使用XUL的軟體.md "wikilink")
[Category:Gecko衍生軟體](../Category/Gecko衍生軟體.md "wikilink")
[Category:網頁設計軟體](../Category/網頁設計軟體.md "wikilink")
[HTML编辑器](../Category/HTML编辑器.md "wikilink")
[Category:电子邮件客户端](../Category/电子邮件客户端.md "wikilink")
[Category:FTP客户端](../Category/FTP客户端.md "wikilink")
[Category:IRC客户端](../Category/IRC客户端.md "wikilink")
[Category:Usenet客户端](../Category/Usenet客户端.md "wikilink")
[Category:自由网页浏览器](../Category/自由网页浏览器.md "wikilink")
[Category:开放源代码](../Category/开放源代码.md "wikilink")

1.

2.  這是豐年蝦的俗名。因為該名詞很少有人知道其真正所指，經常會被誤認為“海裡的猴子”。

3.

4.
5.

6.

7.